誠哥17年400億賣中環中心, 佢係唔係真係有水晶球?

準確時間為2017年11月, 當時樓價係高峰, 誠哥揀起呢段時高價出貨

政府19年4月推反送中, 大劉5月將旗下348間有限公司除名, 趕住走
陳同佳單野只不過係踏腳石, 就算冇呢件事政府都會推
個人覺得誠哥一早知政府推反送中, 以香港政府政府效率
可能17年換屆已經內部傾緊, 話哂習帝要大搞大灣區
兩地法律唔 MATCH到根據好難推
所以送中係必然既事
誠哥預計到社會反應一定好激, 所以拿拿臨放哂啲貨
再講,
武肺首宗確診係2019年12月1日 (官方)
但以上面政府作風
唔到最後一刻, 真係穿煲都唔會公佈
實情分分鐘早半年已經有人奶左, 唔對外講係唔想引起恐慌
相信誠哥一早都走哂資, 驚都未驚過

不講立場，只講識見與能力。

2017年，李嘉誠向屯門、元朗、天水圍及離島區中學DSE應屆考生每人派$5000，鼓勵善用金錢。

2019年，因應經濟下行而中小企面對倒閉壓力，向全港合資格食肆每間派$60000應急錢，網上登記處理，60日內出數。

2020年，疫情致全城鬧口罩荒，旗下屈臣氏加緊搜羅口罩貨源，為公平以網上實名登記訂購，極速售罄；百佳日用品被搶購一空，補貨加緊未停。

二仔Richard打理電訊盈科，旗下有個Now新聞，編採自主守得住，雖未稱得上逆權先鋒，至少持平求真。

不是因為他是首富才做到這些事，而是因為他有做這些事的胸襟才造就成為首富。

黃台之瓜，何堪再摘，因果由國，容港治己。做了九十餘年香港仔，靈活走精面之態確具香港精神，所以共產黨暗暗視他眼中釘，亦非稀奇。

儘管怨盡多年地產霸權，但關鍵時候還好有人發財立品。政府派錢大費周章，說搞網上登記要最少18個月，但誠哥一出手便知有沒有ー很多時，就是願做不願做的選擇。

不應盲目追捧，但可以的話，想祝誠哥長命百二歲，世代平安。

有遠見

佢個仔正仆街來想過橋抽板飛起小股東

人地可能有十幾組team, 不斷沙盤推演；不過我諗佢真正下決心走係幾屆總書記喺酒店對佢的態度

Facebook, Siri, Spotify同DeepMind未出名之前誠哥已經億億聲咁投資落去

Meanwhile 恆基, 新地, 同新世界仲只係諗緊返支那邊度起商場 或者喺香港投邊塊地炒盡地積比 眼光呢啲嘢真係無得跟風同扮嘅